【11.11 全港三罷】辯方播片證被告不在場 警稱片段非案發一刻

網民前年 11 月 11 日發起「三罷」，多區發生警民衝突。34 歲資訊科技經理被控在柴灣指罵警員「死黑警執垃圾」，又大叫「我哋一齊出去圍佢哋啦」。案件今日（17 日）在東區裁判法院開審，警員鄧啟發（譯音）供稱被告情緒激動，3 分鐘內不斷叫口號，引起途人歡呼。辯方播放兩條與案發時間相若的片段，指被告當時不在鄧所述的位置指罵警員；鄧不同意認錯人，指片段是「（被告）未開始叫之前」，並非案發的 3 分鐘。

鄧在盤問下否認自己認錯人，辯方播放兩條與案發時間相若的片段，指其證供不盡不實。首片段是在案發地點附近的怡泰街公園，顯示被告追罵一名灰衫男子，辯方指被告當時不在鄧所述的位置內指罵警員。

另一片段則顯示警員清理路障，現場有數十人圍觀，有人叫罵「黑警助紂為虐」、「強姦犯」及「殺人犯」，而非鄧所指的「死黑警執垃圾」。鄧從片段中認出被告，指片段是「（被告）未開始叫之前」，並非案發的 3 分鐘。

辯方在庭上播放當日片段，顯示被告曾出言指責一名在場男子滋擾兩名女學生，被告與男子發生口角，男子事後離去。辯方向鄧指出，被告曾向現場警員埋怨「搞×錯呀，睇×住個阿叔頭先搞學生妹又唔×理」，有警員稱「阿Sir做嘢唔×使你教」，另一名警員則出言威嚇「拉×佢」，被告隨即被警員按下制服，鄧不同意。

辯方再向鄧指出，事實為其他在場人士罵警「助紂為虐」，鄧誤認為是被告罵警，直指鄧作供不盡不實。鄧全數否認。審訊明天繼續。